你相信會有一個完全了解你的人出現嗎？

慢慢成長開始唔太搵到啱傾嘅人,
由以前好多朋友到慢慢只想與幾位知心好友交心就算
自己其實一直好愛睇new age哲學宗教類, 老子鬼谷子戰略孫子兵法金庸等等 唔太算主流 一直好希望搵到呢類型朋友可以傾訴(已經唔講男朋友因為連朋友都難搵)

想問下大家, 我係咪應該更主動去認識呢？
利申: 真絲 ac同人share
成日俾人話老積, 鍾意聽jazz music 舊電影
例如其他同年齡層同事lunch time 喜歡睇d 輕鬆YouTuber 微辣 試當真 當然我都有睇過有啲真係幾高質 但我自己不太大興趣 反而係想睇吓啲知識型YouTuber 聽下新野之類

試過同朋友講到底工作名利錢係咪真係咁重要?
我覺得係要修心,向內尋找
佢地會覺得我離地/不切實際

連自己都未必了解自己

咁又係...而且連我自己都變得好快

感情台狗公請進場

了唔了解你係睇你有幾敞開心扉
有啲人自己意願唔表達又想對方係你心入面條蟲就係不切實際
同時間都要願意了解同聆聽對方點諗
唔係你係點就大晒
要雙方配合

你講嗰啲古怪嘢我都鍾意睇
我都有一兩個朋友鍾意呢啲會傾下
但我唔覺得朋友呢樣嘢係要咁去分
做朋友嘅唔係剩係搵返嚟配合自己
有啲係傾下電影打機
有啲係傾生活嘢
咁咁啱見到啲古怪嘢咪搵返鍾意呢啲嘅朋友傾下

曲高和寡 清泉樓主注定一世孤獨

咁呢樣係真!
係會有某d 朋友能夠傾到某d話題能夠好深入
但另一半要價值觀相似 感覺已經好困難

有時候見到身邊朋友同另一半磨合又磨合,
明明係價值觀不同但不停要某一邊遷就,
不能活出自己
就會諗 咁唔係仲辛苦咩? 有差唔多喜好習慣價值觀已經差好遠(朋友都係咁, 好多野唔洗講出口就明大家想點好正)

我拍過幾次拖，已婚
以前都覺得最緊要大家十分互相了解大家
但自從遇到個ex之後，先知原來一個人了解你唔代表佢會用你想要嘅方式去對待你
更加唔代表會對你好好
而家我老公係對我好好，同埋一齊咗好多年
其實了解呢啲只要時間夠就會做到，但最重要嘅係有冇心

想飲

並唔係咁, 我絕對無覺得我d咩嗜好係清高過人
呢啲都只係個人喜好 無對與錯
好似你愛食橙 我愛食熱情果 只係我遇唔到同樣愛食熱情果的人 個種感覺

唔信 無可能

自己都唔係完全了解自己+言語表達唔到所有嘢

btw 𠵱個post應該唔講性別都得

明白你講咩而我未感受過
咁絲打你多年經驗係咪總結拎另一半搵一個愛你嘅人就夠？呢個人未必對你最了解, 興趣最相同, 而係有心緊要d?

其實都唔算好偏 老莊金庸熱門嘢 孫子十三篇都未到冷門
鬼谷子捭闔策就真心算冷門嘅
中文/歷史/哲學JJ?

自膠了 睇第一下以為係講緊孤芳自賞 自命清高 失禮

絲打我都有差唔多諗法
呢類興趣相對冷門,變左冇咁易遇到,但我相信一定會撞到同類既人

通常自己都唔了解自己啦
同一個問題用唔同方法問, 就已經會有另一個答案

係 唔好意思內容講多左其他發現去咗討論另一邊

因為我本身並唔係中文系哲學系心理學系科生
自然又少左機會接觸呢類型朋友

並不是, 如果我係呢幾科本科生 應該會易搵到知音

係
搞到好後悔當年冇簡呢D科黎讀

都應該係 呢啲有讀書會之類就會多啲人分享 而好多時讀書會題目都係大家輪流揀 聽完之後會比自己一個睇有更多inspiration

我都鍾意金庸 最近睇天龍八部2003
鍾意睇戲/睇劇 唔鍾意打機